【連登仔副總統】北約成立70周年 彭斯：應對中國崛起成最大挑戰

北約成立70周年 彭斯：應對中國崛起成最大挑戰

北約周四（4日）成立70周年，美國副總統彭斯周三（3日）出席相關活動時指，北約在往後數十年內的最大挑戰之一，就是應對中國崛起，盟國必須就此現實作調整。他炮轟德國無視俄羅斯擴張威脅、也沒有繳交應付的軍費；之後將矛頭指向土耳其，要求對方在北約和俄羅斯之間二選一。

彭斯在華盛頓出席紀念北約成立70周年活動時發表演說：「北約今後最艱鉅的挑戰，也許是如何根據中國的崛起作調整。如何應對中國5G網絡技術的挑戰，以及一帶一路提供的橫財，是歐洲盟國每天必須應付的問題。」

彭斯指，中國日益擴大的影響，必然會令美國付出大量精力和資源，因此「歐洲盟國必須令出更多努力、調動更多資源來維持大西洋聯盟的威懾力量」。他感謝北約盟國與澳洲、日本、新加坡和南韓等理念相同的印太國家，開展外交對話。

德國上月宣布，至2023年國防支出將下滑至1.25%。彭斯指德國必須做得更多：「如果我們的盟友愈來愈依賴俄羅斯，我們將無法保衞西方。歐洲最大的經濟體繼續無視俄羅斯的侵略威脅、忽視自身的安全和我們的共同防禦，這是完全不可接受的。」

彭斯又警告土耳其必須作出選擇：繼續留在北約，抑或向北約的對手購買武器，但強調美國不會坐事不理。土耳其早前無視美國反對，購買俄製的S-400地對空導彈系統，土耳其外長恰武什奧盧表明，不會停止對俄的購武計劃。

支持十字軍出兵收復君士坦丁堡。